import { Callout } from "nextra-theme-docs";

# L'essentiel du 6 septembre 2023 - Version Globale

## Morrian, Leader de l'Est

<div className="badge">**Nouveau**</div>

![Morrian](static/20239/morrian.png)

<div className="grid">
    <div>
        **Morrian**\
        <small>Bonus de groupe : +40% Bouclier au début d'un combat || Collection : +1% HP</small>

        <div className="box">
        **Attaque normale** - Noblesse des plantes\
        **Balle de plante** : Brandit son épée et lance de l'énergie végétale pour infliger des dégâts à distance. \
        **Fureur des plantes**: Lance des tiges pour infliger des dégâts à distance et provoquer les ennemis proches. Elle génère un bouclier de 2.5% à un maximum de 10% des PV Max pour elle-même en fonction des ennemis qu'elle a touchés. En mode Arène, une valeur modifiée est appliquée pour cet effet. \
        <small>TdR: 8Fo secondes</small>
        </div>

         <div className="box">
        **Compétence en chaîne** - Ordre du Commandant : \
        *Abbatu > Blessé*\
        Des soldats de Saul sont déployés pour infliger 350% de DPS en dégâts distance autour de la cible.
        </div>

         <div className="box">
        **Aptitude spéciale** (Bonus 5⭐) - Seigneur du Jardin : \
        Augmente légérément la résistance aux affections/statuts (Blessé / Aéroporté / Abbatu).
        Quand Morrian bénéficie d'un bouclier, les dégâts qu'elle inflige aux ennemis sont augmentés de 20%. Et les dégâts qu'elle subit seront réduits de 20%.\
        Quand Morrian est tapé par des ennemis, une plante grandit, et lorsque vous touchez un ennemi avec votre **Balle de plante**, la plante grandit encore plus.
        Une fois que la plante a atteint sa taille maximale, elle crée un bouclier de 20% des PV Max pour tous les alliés pendant 2 secondes. En mode Arène, une valeur modifiée est appliquée pour cet effet.
        </div>
    </div>

    <div>
        Et son arme, **Alraune**\
        <small>Épée à deux mains || Collection: +1% HP</small>

        <div className="box">
            **Statistiques - Lvl92:**\
            DPS : 1507 \
            ATK Terre : 1507 \
            Chance de coup critique : 2%\
            <small><b>Options:</b></small>\
            <small>HP : +13%</small>\
            <small>Déf : +13%</small>\
            <small>Dégâts Comp. d'arme : +8%</small>\
            <small>Vitesse Régen Comp. d'arme : +12%</small>\
            <small><b>Bonus MLB : +10% PV</b></small>
        </div>
        <div className="box">
            **Effet exclusif à Morrian :**\
            A chaque fois que **Seigneur du Jardin** génère un bouclier, il augmente également l'attaque de vos alliés de 20% pendant 4 secondes. Lorsque **Fureur des plantes** touche un ennemi, des dégâts à distance additionnels s'appliquent équivalent à 100% du DPS.
        </div>
        <div className="box">
            **CA**\
            **Surfloraison**\
            *Applique le statut Abbatu*\
            Invoque une fleur géante sur la cible et inflige des dégâts à distance aux ennemis.\
            <small>ATK: 200% DPS || TdR: 10 secondes</small>
        </div>
    </div>

</div>

<iframe
  className="iframe"
  src="https://www.youtube.com/embed/hcTL9mliggo?si=uvKQpPuHQAjm64KU"
  title="YouTube video player"
  frameborder="0"
  allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share"
  allowfullscreen
></iframe>

## Bannières de Héros

<div className="grid heroes">

    <div>
    ![hero1](static/heroes/mor.png)
    <small className="text-center">Morrian</small>
    </div>

    <div>
    ![hero2](static/heroes/rue.png)
    <small className="text-center">Rue</small>
    </div>

    <div>
    ![hero3](static/heroes/kam.png)
    <small className="text-center">Kamael</small>
    </div>

    <div>
    ![hero4](static/heroes/ros.png)
    <small className="text-center">Rosetta</small>
    </div>

    <div></div>
    <div></div>
    <div></div>

</div>

## Événements

<div className="grid">
  <div className="box">
    ![Faille](static/events/rift1.png) **Event - Faille d'événement**\ Réalisez
    des niveaux de faille événementiels et quotidiens et dépensez votre café
    pour obtenir des points afin de récupérer des récompenses. Si vous jouez
    dans les failles d'événements les personnages suivants, vous gagnerez plus
    de points : *Morrian, Kamael, Craig, Marianne, Lorrainne ou Chevalier.*
  </div>
  <div className="box">
    ![Raid-S57](static/events/57.png) **Raid de Guilde - Saison 57**\ Les boss
    et leurs éléments de ce raid seront : - Garam | **Lumière** - Panda Fou MK-2
    | **Basique** - Marina | **Eau** - Chef Gobelin | **Feu**
  </div>
  <div className="box">
    **Bonus X2 - Exploration**\ Pendant toute la durée de
    la mise à jour, vous bénéficierez d'un bonus X2 sur les récompenses en
    exploration. (afin de faire le stock pour vos marchandises)
  </div>
  <div className="box">
    **50 invocations gratuites**\ Pendant 5 jours consécutifs, vous bénéficierez
    de 10 invocations gratuites à utiliser pendant la mise à jour.
  </div>
</div>

## Histoire - Monde 17

<div className="box">
  ![World17](static/20239/world.jpeg) - Le monde 17 est désormais disponible. -
  L'intégralité des niveaux de l'histoire sera disponible instantanément.
</div>

## QoL & Modifications du jeu

<div className="box">
  **Augmentation du niveau max pour les héros / armes / accessoires** 
  - Lorsque le monde 16 est terminée, la limite du niveau des héros et des équipements
  (armes et accessoires) augmentera pour atteindre 90. (95 si vous avez fait une
  rupture de limite max). 
  - Du niveau 1 à 75, le montant d'expérience requit pour augmenter de niveau est réduit.
</div>

<div className="box">
**Extension de votre limite de café**

- Rappel : Si vous avez 5 moulins à café, vous pouvez les consommer pour augmenter votre limite de café de 1.

- 20 moulins à café seront disponibles en boutique contre 3 morceaux d'étoiles chacun.
  ![café](static/20239/coffee.png)
- Des moulins à café pourront être achetés avec vos pièces violettes obtenues dans le monde 17.
- 5 moulins à café sont obtenus lorsque vous aurez fini respectivement les missions 9 et 11 du monde 17.

<Callout emoji="💡" type="info">
  <small className="content">
    <b>Astuce : </b>
    <span>
      Pour rappel, si vous avez 5 moulins à café, vous pouvez les consommer pour
      augmenter votre limite de café de 1. De plus, à chaque augmentation, vous
      remplissez instantanément votre nombre de café au maximum.
      <br />
      <br />{" "}
      <b>
        Donc nous vous conseillons d'utiliser plutôt l'ensemble de vos moulins à
        café lors d'un bonus X2 intéressant comme par exemple, les failles
        d'évolution et de ressources pour bénéficier d'un maximum de café
        gratuitement.
      </b>
    </span>
  </small>
</Callout>

</div>

<div className="box">
  **Changement d'icône du jeu** - Pour promouvoir la sortie du monde 17, l'icône
  de votre application va changer. ![app](static/20239/app.png)
</div>

## Boutique & Cosmétiques

<div className="box">
  **Rotation des costumes**\ ![Image](static/20239/cost1.png)
  ![Image](static/20239/cost2.png)
</div>
